const thirteenth = [
  {
    number: 1,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Если вы представите себе во главе армии (НЕ)ОПЫТНЫХ полководцев, но просто одну армию без начальников, то эта армия не смогла бы сделать ничего значительного.</span></span></li><li><span><span>Всё это ни разу не заставило задуматься графиню, которая (НЕ)ДАРОМ пользовалась репутацией умнейшей женщины.</span></span></li><li><span><span>Он широко раскрытыми глазами смотрел на (НЕ)ОБРАЩАВШИХ на него внимания товарищей.</span></span></li><li><span><span>В кухне было чисто, но посуда была (НЕ)ПОМЫТА.</span></span></li><li><span><span>Маша (НЕ)ДОСТАВАЛА до высокой оконной ручки – была ещё мала ростом.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недаром"],
  },

  {
    number: 2,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Если бы не случайная встреча, Сезария Эвора, возможно, так и осталась бы (НЕ)ИЗВЕСТНОЙ певицей из музыкального бара.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)НАЙДЯ поддержки среди своих одноклассников, мы отправились к моему старшему брату.</span></span></li><li><span><span>Щенок (НЕ)СРАЗУ понял, что теперь у него появился дом, но уже довольно скоро освоился и стал верным другом для всех членов семьи.</span></span></li><li><span><span>Новому знакомому Пети было (НЕ)БОЛЬШЕ тринадцати лет, однако рассуждения его были взрослыми не по годам.</span></span></li><li><span><span>Лицо врача, вопреки моим ожиданиям, было далеко (НЕ)ДОВОЛЬНЫМ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["неизвестной"],
  },

  {
    number: 3,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется СЛИТНО.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Газон, ещё (НЕ)ПОКРЫТЫЙ снегом, удивлял своей зеленью, казался чем-то необыкновенным.</span></span></li><li><span><span>Щенку было (НЕ)БОЛЬШЕ полугода.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ЗАМЕТИВ ничего необычного, отец шёл вперёд.</span></span></li><li><span><span>Хотя было холодно, окно всё же было (НЕ)ЗАКРЫТО.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ЗЛОЙ, но при этом довольно строгий взгляд матери заставил Машу рассказать правду.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["незлой"],
  },

  {
    number: 4,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Так часто с товаром бывает: никому (НЕ)НУЖНАЯ вещь стоит годами, а потом её прямо из рук рвут.</span></span></li><li><span><span>Мне тоже делают вопросы из некоторых предметов, но я оказываюсь весьма плох, и профессора стараются перед бабушкой скрыть моё (НЕ)ЗНАНИЕ, что ещё более конфузит меня.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ИСКЛЮЧЕНО, что они просто демонстрируют свои способности и ждут зрителя.</span></span></li><li><span><span>В тот день я должен был съездить в город по делам, (НЕ)ИМЕЮЩИМ к этой истории никакого отношения.</span></span></li><li><span><span>Новый сарай на месте сгоревшего сделали (НЕ)ХУЖЕ старого.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["незнание"],
  },

  {
    number: 5,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Этот никому (НЕ)НУЖНЫЙ разговор по принуждению продолжался тем не менее довольно долго.</span></span></li><li><span><span>Это оказался (НЕ)КТО иной, как директор нашей школы.</span></span></li><li><span><span>Продолжая настаивать на своём, (НЕ)ЖЕЛАЯ уступать, супруги всё больше отдалялись друг от друга.</span></span></li><li><span><span>Мать видела, что её сын что-то (НЕ)ДОГОВАРИВАЕТ, но решила не давить на него и подождать: возможно, он сам решит всё ей рассказать.</span></span></li><li><span><span>Это был даже (НЕ)ДОМ – маленький сарай, без окон, с низеньким крылечком.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недоговаривает"],
  },

  {
    number: 6,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО.</b></span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Дед на кухне безмятежно и (НЕ)СПЕША ел тёплые макароны с кетчупом и читал любимую книгу.</span></span></li><li><span><span>Трудолюбивые садоводы-целинники выезжали туда, едва сходил снег, распахивали и засаживали семенами неприхотливых растений пока ещё очень (НЕ)ЩЕДРУЮ, только что осушенную землю.</span></span></li><li><span><span>Он меняет всё вокруг, потому что (НЕ)ГОТОВ измениться сам.</span></span></li><li><span><span>Даже укравшего не называют вором, пока факт воровства (НЕ)ДОКАЗАН в суде.</span></span></li><li><span><span>Молодые листья лучше не обрабатывать вообще, а обработку всего растения проводить (НЕ)ЧАЩЕ одного раза в месяц.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["нещедрую"],
  },

  {
    number: 7,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Его гений мог работать только над чем-нибудь (НЕ)ИЗВЕСТНЫМ человечеству.</span></span></li><li><span><span>Это был обычный солдатский трёп, беззаботная болтовня подчинённых, ничем конкретно (НЕ)ОБЕСПОКОЕННЫХ.</span></span></li><li><span><span>«Все вы тут либералы, всё тут (НЕ)ПО-ВАШЕМУ», – проворчал отец.</span></span></li><li><span><span>Провинившемуся предписывалось (НЕ)ШЕЛОХНУВШИСЬ стоять в углу.</span></span></li><li><span><span>Я почувствовал (НЕ)РАДОСТЬ и готовность окунуться с головой в дело, а прилив смутной грусти.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["неизвестным"],
  },

  {
    number: 8,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span> (НЕ)ВНЯТНЫЙ ответ сына вызвал подозрение, и отец вынужден был задать ещё несколько вопросов.</span></span></li><li><span><span>Василиса вернулась домой, (НЕ)УСПЕВ сделать самого главного: она ничего не узнала о судьбе Андрея.</span></span></li><li><span><span>Бывшие студенты, в потёртых шинелях, с ещё (НЕ)ЗАЖИВШИМИ ранами, возвращались в свои семьи.</span></span></li><li><span><span>В рассказе И.С. Тургенева «Несчастная» герой говорит о впечатлении, произведённом на него сонатой, которую он прежде (НЕ)СЛЫШАЛ.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ОСОЗНАВАЯ своего предназначения, герои пьес А.П. Чехова часто проживают свой век бессмысленно.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["невнятный"],
  },

  {
    number: 9,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО.<br></b></span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Друзья, так и (НЕ)ДОЖДАВШИЕСЯ моего звонка, начали волноваться и решили после школы зайти ко мне.</span></span></li><li><span><span>Последняя глава книги (НЕ)ЗАКОНЧЕНА.</span></span></li><li><span><span>Павел Петрович выглядел очень (НЕ)ДОВОЛЬНЫМ.</span></span></li><li><span><span>Эта канава (НЕ)ГЛУБЖЕ той.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)УСПЕВ обдумать свои действия, я бросился ему наперерез.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово в поле ответа без скобок, пробелов и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["недовольным"],
  },

  {
    number: 10,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В гостиной меня ждал (НЕ)КТО иной, как мой старый приятель.</span></span></li><li><span><span>В зале было (НЕ)УБРАНО, некоторые столы и стулья оказались сломаны.</span></span></li><li><span><span>На (НЕ)БЕЛЁНЫХ стенах висело множество пожелтевших репродукций известных картин.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)РАДОСТНЫМ было утро того дня, а грустным.</span></span></li><li><span><span>Давно (НЕ)ЕЗДИВШИЙ верхом, отец первые полчаса чувствовал себя в седле очень неуверенно.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["небелёных", "небеленых"],
  },

  {
    number: 11,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно.</b></span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Николай, (НЕ)ЖЕЛАЯ никого тревожить, скинул шубу и побежал в темную большую комнату.</span></span></li><li><span><span>Денис, подъезжая к Казани, (НЕ)СМОТРЯ на ухабы дороги, не просыпался.</span></span></li><li><span><span>Сожжение руки на пламени свечи для доказательства любви показалось ему (НЕ)БЕССМЫСЛИЦЕЙ.</span></span></li><li><span><span>С кротким видом, никогда (НЕ)ПОКИДАВШИМ ее, в дверь вошла Дарья Андреевна.</span></span></li><li><span><span>Про князя ничего (НЕ)ГОВОРИЛИ, только близко знакомые с ним жалели, что он рано умер.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["несмотря"],
  },

  {
    number: 12,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Я думаю, что мы его найдём, ведь человек (НЕ)ИГОЛКА.</span></span></li><li><span><span>Для участия в олимпиаде мы должны выбрать (НЕ)МЕНЕЕ десяти человек из трёх классов.</span></span></li><li><span><span>По косым дождевым полосам заскользили светлые пятна, но тотчас же исчезли: солнце старалось, но (НЕ)СМОГЛО пробиться сквозь тучи.</span></span></li><li><span><span>Вечером здесь было (НЕ)УЮТНО: фонари светили тускло и улицы были пусты.</span></span></li><li><span><span>Трудно сказать, как рождается любовь, и куда она уходит, и уходит ли вовсе, или люди просто выкидывают её, сами того (НЕ)ЗАМЕЧАЯ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["неуютно"],
  },

  {
    number: 13,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Растению (НЕ)ХВАТАЕТ питательных веществ, поэтому листья желтеют и опадают.</span></span></li><li><span><span>Из гнезда, свитого ласточками под крышей сарая, выпал (НЕ)ОПЕРИВШИЙСЯ птенец.</span></span></li><li><span><span>Мать работала (НЕ)ПОКЛАДАЯ рук, сыновья и дочери старались помогать ей во всём.</span></span></li><li><span><span>Грядки в огороде были (НЕ)ПРОПОЛОТЫ, да и сад находился в удручающем состоянии.</span></span></li><li><span><span>Землетрясения в этом регионе отнюдь (НЕ)РЕДКОСТЬ, но люди всё равно не покидают родных мест.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["неоперившийся"],
  },

  {
    number: 14,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Строительство шло (НЕ)БЫСТРО и легко, а долго, с множеством согласований и поправок.</span></span></li><li><span><span>Мясо в супе было (НЕ)ДОВАРЕНО, оттого жевалось с трудом и имело странный вкус.</span></span></li><li><span><span>Никак (НЕ)ЗАЖИВАЮЩАЯ рана души его продолжала тихо кровоточить, но никто из окружающих не замечал испытываемой им боли.</span></span></li><li><span><span>Мы (НЕ)СПЕША шли по аллее парка.</span></span></li><li><span><span>Праздник оказался ничуть (НЕ)ВЕСЁЛЫМ, хотя все старались приободрить друг друга.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недоварено"],
  },

  {
    number: 15,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Есть люди, которых нельзя понять, (НЕ)ПРИБЛИЗИВШИСЬ к ним.</span></span></li><li><span><span>Вдруг разнёсся по лесу (НЕ)ЗНАКОМЫЙ и страшный голос какого-то зверя.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)УДАЧА, а трудности ждали его в работе.</span></span></li><li><span><span>Вдруг меня (НЕ)ПОЙМУТ или поймут превратно.</span></span></li><li><span><span>Наташа, (НЕ)ПОМНИВШАЯ себя от восторга, подбежала к нему.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["незнакомый"],
  },

  {
    number: 16,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Дождь целый день льёт как из ведра, (НЕ)ПРЕКРАЩАЯСЬ ни на минуту.</span></span></li><li><span><span>Я (НЕ)НАМЕРЕН сдаваться в середине шахматной партии.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)РАСТАЯВШИЙ снег лежит грязными полосами по обочинам дороги.</span></span></li><li><span><span>Ты (НЕ)СОВСЕМ правильно выполнил задание.</span></span></li><li><span><span>Сочинение написано отнюдь (НЕ)ПЛОХО.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["нерастаявший"],
  },

  {
    number: 17,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Он тебе не помог, и поэтому ты ничем ему (НЕ)ОБЯЗАН.</span></span></li><li><span><span>Всё было (НЕ)ПРИВЛЕКАТЕЛЬНО: и небо, и озеро, и пасмурные дали.</span></span></li><li><span><span>Иногда после прочитанной книги ничего (НЕ)ОСТАЁТСЯ в памяти, кроме сутолоки серых людей.</span></span></li><li><span><span>К числу дичи принадлежат (НЕ)ТОЛЬКО птицы, но и звери: медведи, олени, кабаны, зайцы.</span></span></li><li><span><span>Его слова оказались (НЕ)ЧЕМ иным, как пустым обещанием.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["непривлекательно"],
  },

  {
    number: 18,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В гараже его ждала (НЕ)ОТРЕМОНТИРОВАННАЯ до сих пор машина.</span></span></li><li><span><span>Сам (НЕ)ЗНАЯ зачем, человек пересекает на велосипеде пустыню, лезет на самую высокую гору.</span></span></li><li><span><span>На ступеньках, ведущих к большой вращающейся двери, стоял (НЕ)КТО иной, как сам фельдмаршал.</span></span></li><li><span><span>То, что вы услышали, – это отнюдь (НЕ)ПРАВДА.</span></span></li><li><span><span>Ягоды были (НЕ)КРУПНЫЕ, но вкусные.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["некрупные"],
  },

  {
    number: 19,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Библиотека была (НЕ)БОЛЬШАЯ, но очень ценная.</span></span></li><li><span><span>И эти телефоны, почти никогда (НЕ)УМОЛКАЯ, звонили.</span></span></li><li><span><span>В комнате было (НЕ)ПРОВЕТРЕНО, пахло химикатами.</span></span></li><li><span><span>Михаил (НЕ)ДОГОВОРИЛ – его оборвал на полуслове резкий стук в дверь.</span></span></li><li><span><span>С больными, (НЕ)ОСОЗНАЮЩИМИ, к каким серьёзным последствиям может привести их отказ от лечения, врачи ведут разъяснительные беседы.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["небольшая"],
  },

  {
    number: 20,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется <b>СЛИТНО</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Эта комната только кажется большой, а так она ничуть (НЕ)ПРОСТОРНЕЕ нашей.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)СУМЕВШИЙ справиться с эмоциями гость вёл себя грубо.</span></span></li><li><span><span>Оля что-то всё время (НЕ)ДОГОВАРИВАЛА нам, скрывала.</span></span></li><li><span><span>Он пытался меня убедить, что моя попытка уйти от разговора – это (НЕ)ЧТО иное, как боязнь смотреть правде в глаза.</span></span></li><li><span><span>Всё это я рассказал просто, спокойно, (НЕ)СПЕША.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недоговаривала"],
  },

  {
    number: 21,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(НЕ)ОПЫТНОСТЬ ему помогла, а расчётливость.</span></span></li><li><span><span>Обещание установить противопожарные двери (НЕ)ВЫПОЛНЕНО.</span></span></li><li><span><span>Оказалось, что актёр (НЕ)ГОТОВ к выходу на сцену.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ДОМОГАЮЩИЙ уже несколько дней старик не выходит из дома.</span></span></li><li><span><span>Мальчик шёл по улице, (НЕ)СМОТРЯ по сторонам.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недомогающий"],
  },

  {
    number: 22,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Молодому специалисту (НЕ)ХВАТАЕТ опыта.</span></span></li><li><span><span>Художник представил (НЕ)ЗАКОНЧЕННУЮ картину, которую ждали на выставке, а этюд к картине.</span></span></li><li><span><span>К нашему удивлению, мы увидели отнюдь (НЕ)РАДОСТНЫЕ лица.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)СМОТРЯ на то что мне пришлось перенести много невзгод и страданий, я считаю свою жизнь счастливой.</span></span></li><li><span><span>На столе лежали (НЕ)ПРОВЕРЕННЫЕ учителем тетради.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["несмотря"],
  },

  {
    number: 23,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>НЕ</b> со словом пишется <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(НЕ)ИСКЛЮЧЕНО, что решение этого вопроса приблизило бы нас к решению другого.</span></span></li><li><span><span>Тут цвет какого-то нового общества, ещё (НЕ)УСТОЯВШЕГОСЯ, ещё кипящего в водовороте отбора.</span></span></li><li><span><span>Эта тема в рассказе звучит (НЕ)ЯВНО и открыто, как это часто бывает в произведениях данного автора, а исподволь, приглушённо.</span></span></li><li><span><span>Уж (НЕ)ПРИЯТЕЛЬ ли Ваш отправил это письмо?</span></span></li><li><span><span>А где-то неподалёку от этого священного места (НЕ)КТО скупал по дешёвке дворцовую мебель красного дерева, хрусталь, фарфор, картины в золотых рамах.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["некто"],
  },

  {
    number: 24,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>НЕ</b> со словом пишется <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Никем (НЕ)СДЕРЖИВАЕМЫЙ камень быстро покатился по склону вниз.</span></span></li><li><span><span>В доме было (НЕ)ПРОТОПЛЕНО, и мы никак не могли согреться.</span></span></li><li><span><span>Обвинять кого бы то ни было, (НЕ)РАЗОБРАВШИСЬ, нельзя.</span></span></li><li><span><span>Она боялась (НЕ)ДОПОЛУЧИТЬ, не увидеть, не испытать всего, что можно в жизни.</span></span></li><li><span><span>Мать Веры была вовсе (НЕ)ЗЛАЯ женщина.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недополучить"],
  },

  {
    number: 25,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>НЕ</b> с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Замечательные детские книги в их доме были подписаны аккуратным женским почерком далёкой и ни разу (НЕ)ПРИЕЗЖАВШЕЙ к ним родственницы из таинственного мира большой литературы.</span></span></li><li><span><span>Такие упругие ноги ещё долго могут идти, ещё впереди полным-полно всякого, ещё (НЕ)ПРОЖИТА судьба.</span></span></li><li><span><span>Ростом он был (НЕ)МЕНЬШЕ двух метров.</span></span></li><li><span><span>Егор собрал все (НЕ)НУЖНЫЕ бумаги и бросил их в мусорную корзину.</span></span></li><li><span><span>Важно было (НЕ)ПРОСТО объяснить материал, рассказать что-то, а добиться понимания услышанного.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["ненужные"],
  },

  {
    number: 26,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ с выделенным словом пишется <b>СЛИТНО</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В своей жизни каждый человек (НЕ)РАЗ оступается и нередко даже не замечает этого.</span></span></li><li><span><span>Марфа Анатольевна, давно (НЕ)ВЫХОДИВШАЯ в свет, решила принять участие в благотворительном вечере.</span></span></li><li><span><span>Но люди в белых халатах были неумолимы – (НЕ)ПОЛОЖЕНО и точка.</span></span></li><li><span><span>Бродяжья и легкомысленная, нисколько (НЕ)ХИТРАЯ, как полагали многие, простодушная душа её не лежала ни к даче, ни к земле.</span></span></li><li><span><span>К числу (НЕ)ДЕЙСТВУЮЩИХ вулканов относится, например, самая высокая из Кавказских гор – Эльбрус.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недействующих"],
  },

  {
    number: 27,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Экзамен (НЕ)СДАН и потому перенесён на следующий год.</span></span></li><li><span><span>Ваш знакомый никогда (НЕ)БЫЛ тем, за кого себя выдавал.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ИЗДАННАЯ в срок книга всё ещё находится в типографии.</span></span></li><li><span><span>Стоя (НЕ)ДАЛЕКО от террасы, я не мог не услышать их разговор.</span></span></li><li><span><span>Не зная подлинных причин солнечного затмения, древние люди связывали его с действием никому (НЕ)ВЕДОМЫХ, сверхъестественных сил.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недалеко"],
  },

  {
    number: 28,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> со словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(НЕ)ОБЫЧНЫЕ, а специально прикреплённые к стене полки вмещали множество интересных вещей.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ИСПЫТАННОЕ ранее волнение охватило мальчика.</span></span></li><li><span><span>Нет большего удовольствия, чем идти по (НЕ)ЗНАКОМЫМ дорогам к какому-нибудь заброшенному озеру.</span></span></li><li><span><span>Человек шел, (НЕ)СМОТРЯ себе под ноги.</span></span></li><li><span><span>В предложении (НЕ)ВЫДЕЛЕНО определение, выраженное причастным оборотом</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["незнакомым"],
  },

  {
    number: 29,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> со словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Студент отвечал, (НЕ)СМОТРЯ в свои записи.</span></span></li><li><span><span>Блеск металла был (НЕ)СЕРЕБРЯНЫЙ, а совсем особенный.</span></span></li><li><span><span>Это была ничем (НЕ)ПРИВЛЕКАТЕЛЬНАЯ картина.</span></span></li><li><span><span>Книга (НЕ)БОЛЬШАЯ, но интересная.</span></span></li><li><span><span>Погода была солнечная, тёплая (НЕ)ПО-ОСЕННЕМУ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["небольшая"],
  },

  {
    number: 30,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> со словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Мост через речку в этом году (НЕ)ПОСТРОЕН.</span></span></li><li><span><span>Солнце, ещё (НЕ)СКРЫТОЕ облаками, освещает мрачную жёлто-лиловую тучу.</span></span></li><li><span><span>Воды прилива шумели (НЕ)УМОЛКАЯ.</span></span></li><li><span><span>Закрытые шлюзы высоко подняли воды (НЕ)БОЛЬШОЙ, но быстрой речки.</span></span></li><li><span><span>Из-за пушистого снега на дороге (НЕ)СЛЫШНО было даже своих шагов.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["небольшой"],
  },

  {
    number: 31,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> со словом пишется <b>слитно</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Она была далеко (НЕ)КРАСАВИЦА.</span></span></li><li><span><span>В этом году (НЕ)ПРЕМЕННО будет дождливое лето</span></span></li><li><span><span>Речка (НЕ)ОБОЗНАЧЕНА ни на одной из карт местности.</span></span></li><li><span><span>Воспоминания − это (НЕ)ПОЖЕЛТЕВШИЕ письма, не старость, а живой, трепещущий, полный поэзии мир.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["непременно"],
  },

  {
    number: 32,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> со словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(НЕ)РАБОТАЯ, сыт не будешь.</span></span></li><li><span><span>Окна были (НЕ)ЗАНАВЕШЕНЫ.</span></span></li><li><span><span>Солнце, ещё (НЕ)ВОШЕДШЕЕ в силу, греет бережно и ласково.</span></span></li><li><span><span>Общие места сценария в фильме обрели (НЕ)ДОСТАЮЩУЮ им конкретность.</span></span></li><li><span><span>Гагин казался вовсе (НЕ)ПОХОЖИМ на всех русских людей, перебывавших у неё в пансионе.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недостающую"],
  },

  {
    number: 33,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> со словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Но это был (НЕ)НАСТОЯЩИЙ, а выдуманный город, куда нельзя войти.</span></span></li><li><span><span>Студентам (НЕ)СКАЗАННО повезло: лекции по литературе будет читать сам профессор Наливайко.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ЗНАЯ броду, (НЕ)СУЙСЯ в воду.</span></span></li><li><span><span>Глубокая, (НЕ)ТРОНУТАЯ даже шелестом единственного сухого листа тишина простиралась в лугах.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)СПОСОБНОСТИ были его отличительной чертой, а упорство и настойчивость.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["несказанно"],
  },

  {
    number: 34,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> со словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Ты (НЕ)РАД?</span></span></li><li><span><span>Сейчас многие люди (НЕ)ДОЕДАЮТ.</span></span></li><li><span><span>Их было (НЕ)ТРОЕ и (НЕ)ЧЕТВЕРО.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ДОСМОТРЕЛА этот скучнейший фильм до конца.</span></span></li><li><span><span>Я (НЕ)ОБЯЗАН тебе помогать.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недоедают"],
  },

  {
    number: 35,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> со словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(НЕ)СМОТРЯ на духоту, она куталась в большой оренбургский платок и казалась в нём совсем маленькой.</span></span></li><li><span><span>Человек он ничуть (НЕ)ГЛУПЫЙ.</span></span></li><li><span><span>Какие только мысли (НЕ)ОДОЛЕВАЮТ заблудившегося путника!</span></span></li><li><span><span>Многие письма писателя остались (НЕ)ОПУБЛИКОВАННЫМИ при его жизни.</span></span></li><li><span><span>На уроке он занимался своими делами, (НЕ)СЛУШАЯ учителя.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["несмотря"],
  },

  {
    number: 36,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется <b>слитно</b>. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Домашнее задание до сих пор (НЕ)ВЫПОЛНЕНО.</span></span></li><li><span><span>Критик призывал изображать жизнь (НЕ)РОМАНТИЧЕСКИХ влюблённых, а обычных людей.</span></span></li><li><span><span>Кустики брусники усыпаны ещё (НЕ)СОЗРЕВШИМИ ягодами.</span></span></li><li><span><span>Такса Нора (НЕ)МОЖЕТ сидеть спокойно, когда видит свой мячик.</span></span></li><li><span><span>В (НЕ)БОЛЬШОЙ, но уютной квартире было много цветов.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово. </span></span></div>',
    answer: ["небольшой"],
  },

  {
    number: 37,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>На столе лежал (НЕ)ЗАКЛЕЕННЫЙ, а распечатанный конверт.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ОСВЕЩЁННАЯ солнцем часть леса выглядела мрачно.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)БЫЛО ничего, что оживляло бы картину.</span></span></li><li><span><span>Лётчика признали профессионально (НЕ)ПРИГОДНЫМ.</span></span></li><li><span><span>Строительство моста (НЕ)ЗАВЕРШЕНО.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["непригодным"],
  },

  {
    number: 38,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Генетические близнецы встречаются редко, поэтому важно (НЕ)БОЯТЬСЯ проходить типирование костного мозга.</span></span></li><li><span><span>Однажды (НЕ)РИСКНУВ, вы можете упустить удачу всей жизни.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ПРИБЫВШИЙ вовремя автобус вынудил меня пойти на работу пешком.</span></span></li><li><span><span>Чувство (НЕ)ВЫПОЛНЕННОГО долга  обычно мучает только совестливых людей.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ОСОЗНАВ причину капризного поведения ребенка, родители не смогут заняться перевоспитанием чада.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["невыполненного"],
  },

  {
    number: 39,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не (ни)</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Тихо в лесу, (НИ)ОДНА птичка не прощебечет.</span></span></li><li><span><span>Мы долго (НЕ)МОГЛИ встретиться: у обоих было много работы.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ЗАСЛУЖЕННОЕ признание испарится как дым.</span></span></li><li><span><span>На Кубани очень тепло, но (НЕ)СЛИШКОМ знойно.</span></span></li><li><span><span>Кем бы ты (НИ)БЫЛ, никогда не восхваляй себя и не унижай других.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["незаслуженное"],
  },

  {
    number: 40,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Инструктор говорил (НЕ)ШУТЯ, поэтому мы прислушались к его предупреждению о грозящей опасности.</span></span></li><li><span><span>Ювелир был уверен: это (НЕ)ЧТО иное, как красный алмаз – самый дорогой драгоценный камень в мире.</span></span></li><li><span><span>Цветы издавали дивный, ни на что (НЕ)ПОХОЖИЙ аромат.</span></span></li><li><span><span>Как ни придумывал Манилов, что ему делать, но ничего другого (НЕ)МОГ придумать, как только выпустить изо рта оставшийся дым очень тонкой струёй.</span></span></li><li><span><span>Руководитель службы отметил, что новому работнику (НЕ)ДОСТАЁТ опыта и терпения.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недостаёт"],
  },

  {
    number: 41,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Солнце, ещё (НЕ)ВОШЕДШЕЕ в силу, греет бережно и ласково.</span></span></li><li><span><span>Страницы в рукописи (НЕ)ПРОНУМЕРОВАНЫ.</span></span></li><li><span><span>Дождь идёт с утра, (НЕ)ПЕРЕСТАВАЯ ни на минуту.</span></span></li><li><span><span>Выступление было (НЕ)ПОДГОТОВЛЕННОЕ, а спонтанное.</span></span></li><li><span><span>Жесты необходимы, когда (НЕ)ДОСТАТОЧНО слов.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    answer: ["недостаточно"],
  },

  {
    number: 42,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором <b>не</b> с выделенным словом пишется <b>слитно</b>. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(НЕ)ВНЯТНЫЙ ответ сына вызвал подозрение, и отец вынужден был задать ещё несколько вопросов.</span></span></li><li><span><span>Василиса вернулась домой, (НЕ)УСПЕВ сделать самого главного: она ничего не узнала о судьбе Андрея.</span></span></li><li><span><span>Бывшие студенты, в потёртых шинелях, с ещё (НЕ)ЗАЖИВШИМИ ранами, возвращались в свои семьи.</span></span></li><li><span><span>В рассказе И.С. Тургенева «Несчастная» герой говорит о впечатлении, которое произвела на него соната, которую он прежде (НЕ)СЛЫШАЛ.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ОСОЗНАВАЯ своего предназначения, герои пьес А.П. Чехова часто проживают свой век бессмысленно. </span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["невнятный"],
  },

  {
    number: 43,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>(НЕ)ИСКЛЮЧЕНО, что решение этого вопроса приблизило бы нас к решению другого.</span></span></li><li><span><span>Тут цвет какого-то нового общества, ещё (НЕ)УСТОЯВШЕГОСЯ, ещё кипящего в водовороте отбора.</span></span></li><li><span><span>Эта тема в рассказе звучит (НЕ)ЯВНО и открыто, как это часто бывает в произведениях данного автора, а исподволь, приглушённо.</span></span></li><li><span><span>Уж (НЕ)ПРИЯТЕЛЬ ли Ваш отправил это письмо?</span></span></li><li><span><span>А где-то неподалёку от этого священного места (НЕ)КТО скупал по дешёвке дворцовую мебель красного дерева, хрусталь, фарфор, картины в золотых рамах.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["некто"],
  },

  {
    number: 44,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Никем (НЕ)СДЕРЖИВАЕМЫЙ камень быстро покатился по склону вниз.</span></span></li><li><span><span>В доме было (НЕ)ПРОТОПЛЕНО, и мы никак не могли согреться.</span></span></li><li><span><span>Обвинять кого бы то ни было, (НЕ)РАЗОБРАВШИСЬ, нельзя.</span></span></li><li><span><span>Она боялась (НЕ)ДОПОЛУЧИТЬ, не увидеть, не испытать всего, что можно в жизни.</span></span></li><li><span><span>Мать Веры была вовсе (НЕ)ЗЛАЯ женщина.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["недополучить"],
  },

  {
    number: 45,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Мы сделали вид, что ничего (НЕ)ПРИЯТНОГО не произошло.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ПОРЯДОЧНЫЙ человек так поступает, а тот, в ком чести ни на грош.</span></span></li><li><span><span>Выяснилось, что это (НЕ)КТО иной, как тот самый продавец, который Зубру безо всякого повода вспомнился перед выездом.</span></span></li><li><span><span>Я ждал ответа (НЕ)БОЛЬШЕ десяти минут.</span></span></li><li><span><span>Территория была дикая, ещё (НЕ)ОБЖИТАЯ, работа предстояла огромная.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["неприятного"],
  },

  {
    number: 46,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Эта юная актриса, нисколько (НЕ)ПРЕТЕНДОВАВШАЯ на всемирную известность, но обладающая при этом здоровыми амбициями, покорила журналиста.</span></span></li><li><span><span>Деду Вадиму довелось прожить большую и весьма (НЕ)ЛЁГКУЮ жизнь.</span></span></li><li><span><span>Эльвира (НЕ)РАЗ говорила ему, что провожать её не нужно.</span></span></li><li><span><span>Сам я прочёл книгу лишь спустя месяц после вступления в должность и, признаюсь, отнюдь (НЕ)ЧАСТО перечитывал её впоследствии.</span></span></li><li><span><span>Мальчик рассказывал по возможности сухо, (НЕ)ВДАВАЯСЬ в подробности.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["нелёгкую"],
  },

  {
    number: 47,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Над озером догорал (НЕ)ЯРКИЙ, но очень красивый закат.</span></span></li><li><span><span>Ещё (НЕ)ОКОНЧЕННЫЙ разговор вынужденно прервался, когда в кабинет влетела испуганная горничная.</span></span></li><li><span><span>– (НЕ)НАДО об этом думать, – шептала себе она.</span></span></li><li><span><span>Доктор (НЕ)СПЕША надевал перчатки и что-то бормотал себе под нос.</span></span></li><li><span><span>Мы оказались абсолютно (НЕ)ГОТОВЫ к тем трудностям, с которыми столкнулись сейчас.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["неяркий"],
  },

  {
    number: 48,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Этот Мучеников был (НЕ)КТО иной, как Гаврила Северов.</span></span></li><li><span><span>Иностранец говорил по-русски весьма (НЕ)ПЛОХО, но иногда делал большие паузы: подбирал нужные слова.</span></span></li><li><span><span>Офис (НЕ)ОБОРУДОВАН всем необходимым.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ПОНЯТЫЙ никем из присутствующих, Меркулов решил покинуть аудиторию.</span></span></li><li><span><span>В этой странной книге под обложкой были (НЕ)ПРИВЫЧНЫЕ белые страницы с напечатанными словами, а тёмно-серые листы с желтоватыми мутными пятнами.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["неплохо"],
  },

  {
    number: 49,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Дочка Зоя, нисколько на свою мать (НЕ)ПОХОЖАЯ, была тоненькая, узкая, эфирная блондинка.</span></span></li><li><span><span>Дальше он спрятал рукопись, боясь, что начнётся шум, а тогда ему (НЕ)СДОБРОВАТЬ.</span></span></li><li><span><span>Окна в комнате были помыты, но (НЕ)ПРОТЁРТЫ насухо.</span></span></li><li><span><span>Голос Игоря в ту минуту был (НЕ)ДОБРЫМ и ласковым, как это было всегда, а жёстким и даже грубым.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ПОРА ли сделать перерыв и немного отдохнуть?</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["несдобровать"],
  },

  {
    number: 50,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Он вошёл в комнату, вовсе (НЕ)ПОХОЖУЮ на первую.</span></span></li><li><span><span>Эдуард говорил хоть и (НЕ)ГРОМКО, но все в комнате слышали каждое его слово.</span></span></li><li><span><span>Алла в это время поставила на огонь картошку, которая была почему-то (НЕ)ПОМЫТА.</span></span></li><li><span><span>«Мне этот товар (НЕ)ДАРОМ достался, заплатил за него золотом!» – объяснил отец.</span></span></li><li><span><span>Серые утюги британских броненосцев низко сидели в воде залива, среди ещё (НЕ)РАСТАЯВШИХ льдин.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["негромко"],
  },

  {
    number: 51,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В гостиную вошёл никому (НЕ)ЗНАКОМЫЙ человек, но многочисленные гости даже не обратили на него внимания.</span></span></li><li><span><span>День был (НЕ)ЖАРКИЙ, но душный: ветер совсем стих.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ОГЛЯДЫВАЯСЬ назад, Катя вышла из комнаты.</span></span></li><li><span><span>Вызревший хлеб, кукуруза, подсолнечники – где убраны, где и (НЕ)ТРОНУТЫ ещё.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ПРЕКРАЩАЮЩИЙСЯ три дня ливень превратил наш садовый участок в болото.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["нежаркий"],
  },

  {
    number: 52,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Мы встретились в (НЕ)ОБСТАВЛЕННОЙ комнате, чтобы обсудить её будущий дизайн.</span></span></li><li><span><span>Всё это свидетельствует о чрезвычайной доброте его тихого и ничуть (НЕ)ЗЛОПАМЯТНОГО сердца.</span></span></li><li><span><span>Часть заданий была (НЕ)ВЫПОЛНЕНА, поэтому Саше нужно было спешить.</span></span></li><li><span><span>Эта коробка (НЕ)МЕНЬШЕ той, но значительно легче.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)УСПЕВ закончить один роман, он тут же приступил к написанию следующего.</span></span></li></ul>',
    write: "",
    answer: ["необставленной"],
  },

  {
    number: 53,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Важно, чтобы все понимали, что информационная кампания ещё (НЕ)ОКОНЧЕНА.</span></span></li><li><span><span>Лидия двигалась (НЕ)СПЕША, шурша многочисленными юбками платья.</span></span></li><li><span><span>Самое главное – действовать по инструкции и (НЕ)ОТКЛОНЯТЬСЯ от неё.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ДОБРЫМ и чутким показался ей Алексей, а каким-то озлобленным и испуганным.</span></span></li><li><span><span>На третий день (НЕ)ПОГОДА превратилась в настоящую катастрофу.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["непогода"],
  },

  {
    number: 54,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>(НЕ)ПОДГОТОВЛЕННЫЙ к экзамену студент был совершенно некстати.</span></span></li><li><span><span>При встрече друзья обменялись кивками, будто (НЕ)ВЗНАЧАЙ, совсем легонько.</span></span></li><li><span><span>Выходя из дома, Олег (НЕ)ЗАБЫЛ погладить своего любимого кота.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ВСТАВАЯ с кровати, она крикнула, чтобы кто-нибудь открыл дверь.</span></span></li><li><span><span>Лидер партии убежденно заявил, что жертвы войны (НЕ)ЗАБЫТЫ.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["невзначай"],
  },

  {
    number: 55,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Ванино (НЕ)ЗНАНИЕ могло стоить ребятам жизни, но поделать ничего было нельзя.</span></span></li><li><span><span>Ожидание было (НЕ)ДОЛГИМ, а коротким, пусть и мучительным.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)РЕШЕННУЮ никем задачу было решено убрать из учебной программы в будущем году.</span></span></li><li><span><span>В контексте всего произошедшего очередная победа противников была далеко (НЕ)УДИВИТЕЛЬНОЙ.</span></span></li><li><span><span>Им было интересно вместе даже не потому, что оба умели играть, а потому, что оба знали, как (НЕ)ПРОИГРЫВАТЬ.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["незнание"],
  },

  {
    number: 56,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Затея сразу мне (НЕ)ОЧЕНЬ понравилась, но я ничего не сказал.</span></span></li><li><span><span>Ещё (НЕ)ОПЛАЧЕННАЯ услуга изо дня в день напоминала о себе то через телефон, то через почту.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)СМОТРЯ на многочисленные просьбы и мольбы, решено было переезжать в другой город, оставив всё – друзей, контакты и общую беду – позади.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)ЗНАЯ, куда и податься, Маруся поначалу расстроилась, но всё-таки нашла в себе силы отправиться на поиски.</span></span></li><li><span><span>Из всех известных мне талантливых людей выделялся один: он много лет занимался рисованием, и тем не менее был в этом отнюдь (НЕ)ПРОФЕССИОНАЛОМ.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["несмотря"],
  },

  {
    number: 57,
    read: "",
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Определите предложение, в котором НЕ со словом пишется СЛИТНО. Раскройте скобки и выпишите это слово.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Вскоре Петру стало скучно, но всё же (НЕ)ТАК плохо, как в прошлые дни.</span></span></li><li><span><span>Многие уповали на разум советника, но он был человеком далеко (НЕ)РАЗУМНЫМ.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)РЕШЕННАЯ задача мучила ребят, словно кошмар, которому нет конца и края.</span></span></li><li><span><span>(НЕ)МЕРЗКИМ и злым показался он ей, а спокойным и даже человечным.</span></span></li><li><span><span>Даже (НЕ)ВСПОМИНАЯ о беде, спали дети из рук вон плохо.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["нерешенная", "нерешённая"],
  },
];
